<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>世界图书馆</title>
  
  <subtitle>开馆中</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2024-01-24T00:00:00.000Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>风禾</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Love wins all</title>
    <link href="http://example.com/posts/81712af7.html"/>
    <id>http://example.com/posts/81712af7.html</id>
    <published>2024-01-24T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-01-24T00:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>IU回归先行曲《Love wins all》在1月24日（KST）发布，时长五分钟的MV讲述了在被方块摧毁的反乌托邦末世，相爱的两人相互依偎生存的故事。在MV故事中，两人在躲避方块追杀的途中，偶然来到一座废弃已久的建筑物，在这里两人发现了一台神奇的相机，透过相机能看到美好的景象，两人在此度过了短暂的快乐时光，最终却还是被方块发现，最后两人的肉体消失，只剩下衣服在空中坠落…</p><p>MV的导演是曾指导电影《混凝土乌托邦》的严泰华，防弹少年团的金泰亨出演MV。导演将MV拍出了电影一般的质感，描绘了一个灰色的世界，而唯一的色彩是在末世中相互依偎的两人。而当我看到评论区有人提到之前那场战争废墟下的金泰亨小卡时，MV的最后金泰亨也在勇敢地保护着身后的爱人，在那一刻感觉两个世界连接在了一起，感觉MV中的残酷世界离我们其实并不遥远…</p><p><img src="https://www.z4a.net/images/2024/01/27/64427024ly1hlzc7lh2i5j228e35pb2d.jpg" alt="64427024ly1hlzc7lh2i5j228e35pb2d.jpg" style="zoom: 25%;" /></p><blockquote><p>有人称现在是一个充满憎恨的时代。<br>显然这不是一个充满爱的时期。<br>在这个越来越冷漠，充满敌意和漠然的灰色世界中，以肉眼看不见的爱作为武器来期待胜利，有时也觉得荒谬。</p><p>但我的亲身经历告诉我，即使仇恨在它气势最为强盛的时刻，它也仅仅是孤单一人罢了。<br>相反，即使在逃避、破碎和日渐黯淡的过程中，爱也始终伴随着我们。<br>爱拥有绝对的胜算。</p><p>这是关于在一个阻碍爱的世界中，那些坚持到底，努力去爱的人们的故事。</p><p>顺便一提，这张包含五首歌曲的专辑中，有两首是献给我所爱的人，特别是我的粉丝们的。其中一首就是这首《Love wins All》。</p><p>从十八岁那年突然收获这样巨大喜爱开始，直到现在，我每天都在想象着这种日子的尽头。我模糊地感到孤独、害怕，认为那一天到来是理所当然的事。但当我每天都这样思考，一直持续了十几年之后，我发现我对此的态度也逐渐发生了变化。</p><p>现在并不害怕<br>在那一刻不感到遗憾或孤单<br>最重要的是不会感到过于临近<br>曾经作为一个感受着悲观多虑的孩子的我<br>之所以能在这段时间里发生如此大变化的理由是因为在勉强维持的十几年间里<br>有人在不知疲倦地每天令我感到安心<br>托了这些人的福，想想我作为IU里活着的每一刻都从未有过独自一人的瞬间<br>致那些从未留下我一个人的勤劳粉丝们</p><p>也许是因为与生俱来的悲观基因类型的我<br>心中培养出了无尽的爱 所以想说声谢谢。<br>还有虽然不知道是什么原因<br>想要对于每次都选择我身边的你们也是感谢</p><p>就像你们给予我那样<br>我也想成为存在于<br>你们浮现的记忆和晚年瞬间中的人<br>想成为在你们身边说着<br>“没什么可怕的，让我们精彩的结束吧”的人</p><p>2024.1 知恩</p></blockquote><p>在关于歌曲的简介中，有提到“充满憎恨的时代”、“不是一个充满爱”的灰色世界，我深有感觉。如今的世界到处充斥着憎恶、敌对和冷漠，无论是人与人之间，亦或是国与国，就连互联网上也到处充斥着各种负面新闻和负面评论…如果要举例的话，比如残酷的加沙战争、大地震后来自他国人的幸灾乐祸和诅咒，又或者是社会话题中仿佛一直对立着的女权男权，再到饭圈无尽的互撕和对立，就连我们赖以生存的地球被核污水污染，也有许多人表示漠不关心、毫无干系…不禁让人想问，我们生活着的这个世界到底是越来越好了，还是在不断走向崩坏呢…?</p><p>在MV的最后，两人的肉体消失，只能看见衣服升到空中最后掉入衣服堆起的衣山，而衣服山却也象征着多人的逝去，让人觉得最终的结局是悲怆的，两人最终还是被方块释出的高热彻底蒸发。对此，IU的经纪公司解释说:”从天上掉下来的礼服和晚礼服也包含着对现实中被认为有意义和重要的形式是否能展现出真正本质的问题。” 这句话的意思是指什么呢？会不会两人其实并没有死去，而是自由的飞走了呢，就像这首歌的歌名《Love wins all》那样，爱最终战胜了一切，但无论是哪一种结局，都能引发人们的深思。</p><p><img src="https://www.z4a.net/images/2024/01/27/005ZSvhLly1hlvqaf6ovdj339t26o000.jpg" alt="005ZSvhLly1hlvqaf6ovdj339t26o000.jpg" style="zoom:25%;" /></p><blockquote><p>大众音乐评论家金成秀对《love wins all》评价称”这首歌发掘了面对社会的压迫、暴力和危机的爱情价值”。 他特别指出:”这首歌要和MV一起看才能很好地传达歌曲的信息,这展现了MZ一代对现在韩国社会乃至全世界共同体的危机是多么的恐惧”,”我认为这将成为记录时代的音乐之一”对于在MV中追赶IU和V的”方块”，他评价道:”这个方块是制度或权威的象征，用死一般的困难来解读和表现”。</p><p>金评论家特别指出:”不是显而易见的爱情结局,而是像歌词中提出的’归根到底,即使如此,我们为什么还是彼此呢’一样,如果不一起思考’为什么’,就无法解决这个问题的迫切感。 不以个人身份分开的洞察力，应该能给MZ一代带来不同的安慰吧。”金评论家说:”在现有的歌曲中，有很多IU不常用的观念语。 我认为IU是故意将它们地挑出来，通过细腻的演唱，努力把隐藏在生硬中的无法用语言表达的感情表达出来。”</p></blockquote><p>在金成秀的这段解读中，有提到MZ一代。MZ世代是韩国的流行词语，是单词Millennials+zero的缩写。是指于1981年至2010年之间出生的人们，并且是由1981年至1996年之间出生的「M世代（Millennials ）」，以及1997年至2010年之间出生的「Z世代」（Z是单词zero）合成的词汇。</p><p>MZ世代的特点是善用网际网路、行动装置和社群媒体，因此又被称为「Digital Natives」。这个世代的年轻人自从开始工作后，就经历了严重的经济动荡，在劳动市场上面临着高青年失业率，又受到新冠肺炎疫情影响，国家整体再次陷入经济衰退。相比旧世代的保守，MZ世代尊重他人的差异性，同时相信生活方式是可以被选择的，也更倾向自由表达个人价值观，并包容社会的多样性，不像父母那一代认为结婚生子是人生必经的事情，有很多不婚主义和顶客族。MZ世代的年轻人们在旅行途中，更重视体验、挑战、内心感受等，比起有形的商品，更重视无形的经验或美好回忆，MZ世代看重「诚实」，不管是诚实表达自己，他们掌握了网路与手机以表达自己的看法，并相信所有「资讯」应该是要公开、可被搜寻的，同时无法接受事实被遮蔽的情况。</p><p>这么一看，MZ一代经历了太多社会的动荡不安，然而却又常怀着一颗赤诚自由的心，当这个世界并不符合心中的期许时，心中会有极大的失落感，而这首歌真的带给MZ一代极大的安慰和治愈，至少我是这样感觉的。</p><p><img src="https://www.z4a.net/images/2024/01/27/005ZSvhLly1hm7evt37bij32yw1o0qdd.jpg" alt="005ZSvhLly1hm7evt37bij32yw1o0qdd.jpg" style="zoom:25%;" /></p><p><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Gi4y1s765/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&amp;vd_source=683accdf4a366c372d15625bf59c99d7">京叔的解析</a>也很有意思，有说到是AI导致的末世。MV中的方块是“柏拉图立体”。在古希腊，柏拉图认为世界由火地风水四大元素组成，而正六面体则代表着地。正六面体是“近乎完美”的形象，但还并未到达到完美的球体形态。AI的不完美之处体现在AI只具备理性思维，却缺乏感性思维。而感性思维却是人类所具备的，也就是爱。所以AI为了获得它没有的爱，为了达到完美形态，于是开始清洗人类，于是导致了人类末世的到来。</p><p>而在MV中，IU失语、V的一只眼失明，两人也是“不完美”的形态，但两人却拥有爱。失语和失明又能让人联想到“眼见未必为实，言语表达未必为真”这句话。在MV中捡到的DV里，IU和V却不再失语和失明，身上的伤痕也全部消失，京叔说这些其实是V的幻觉，而IU则是不愿打破V美好的幻想而配合演的…这段解析真的很虐。</p><p>京叔有说到“上帝创造了亚当，但人类却并不完美，人类的欲望带来无休止的战争；而人类创造了AI，如果AI可以兼备人性之爱，或许会成为完美的生物”，这让我想起马斯克曾说过的一句话：“<a href="https://www.bilibili.com/video/BV13M4y1Z72B/?spm_id_from=333.999.0.0&amp;vd_source=683accdf4a366c372d15625bf59c99d7">我们可能只是数字生命的引导程序</a>”。如果“因万物皆原出一物，故一物思索可衍生万物”，如果未来AI能够成为“道生一”的那个“一”，从而一生二，二生三，三生万物，那么人类为了达成完美的世界，所做出的自我牺牲会是大爱吗，会是IU真正想要表达的所谓最终能够战胜一切的爱吗？</p><blockquote><p>优秀的导演为什么从不自己分析剧情，因为这会极大的扼杀作品的生命力。好的作品打问世起，就不单属于作者自身，每个人通过个人学识阅历，都会有不同的解读。</p><p>爱不局限于甜腻，赤诚，生死抉择。爱也是包容，是格局。是勇于原谅污蔑、诋毁、歧视、甚至妄图抹杀您的人，事，物。</p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;IU回归先行曲《Love wins all》在1月24日（KST）发布，时长五分钟的MV讲述了在被方块摧毁的反乌托邦末世，相爱的两人相互依偎生存的故事。在MV故事中，两人在躲避方块追杀的途中，偶然来到一座废弃已久的建筑物，在这里两人发现了一台神奇的相机，透过相机能看到美好的</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>馆藏目录</title>
    <link href="http://example.com/posts/f8cb0423.html"/>
    <id>http://example.com/posts/f8cb0423.html</id>
    <published>2022-10-30T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-30T00:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="table-container"><table><thead><tr><th style="text-align:center"><a href="https://arrietty-fly.github.io/魔女与龙之血">魔女与龙之血</a></th><th></th></tr></thead><tbody><tr><td style="text-align:center"></td></tr></tbody></table></div>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;div class=&quot;table-container&quot;&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&quot;text-align:center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://arrietty-fly.github.io/魔女与龙之血&quot;&gt;魔女与龙之血&lt;/a&gt;&lt;</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
