<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>世界图书馆</title>
  
  <subtitle>开馆中</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2023-07-28T12:32:04.487Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>风禾</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>寻找「自我」的旅途</title>
    <link href="http://example.com/posts/4ab3a2fc.html"/>
    <id>http://example.com/posts/4ab3a2fc.html</id>
    <published>2023-03-16T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-28T12:32:04.487Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="table-container"><table><thead><tr><th style="text-align:center"><img src="https://i.328888.xyz/2023/03/19/MBtGd.jpeg" alt="秘苑玫瑰" border="0" style="zoom: 100%;" /><a href="https://book.douban.com/subject/2240291/">秘苑玫瑰</a></th><th style="text-align:left">秘苑玫瑰<br/>作者: <a href="https://book.douban.com/search/爱潜水的乌贼">周宇</a><br/>    《秘苑玫瑰》作为一把钥匙，为你打开神秘的智慧花园的大门……说玫瑰，非关爱情；说秘密，非关隐私。这是一些关于心灵的话题。技术革命的飞跃带来了物质繁荣和人工智能，留给我们更多的时间去做什么呢？不妨用它来思考人本身的灵性吧！ 玫瑰这个主题曾以不同面目在各种哲学和宗教流派中出现，想要把光明带到人间却又讳莫如深，遮上了一层神秘的光晕。</th></tr></thead><tbody><tr><td style="text-align:center"><img src="https://i.328888.xyz/2023/03/18/LP4ro.jpeg" alt="被讨厌的勇气" border="0" style="zoom:30%;" /><a href="https://book.douban.com/subject/26369699/">被讨厌的勇气</a></td><td style="text-align:left"><strong>被讨厌的勇气</strong><br/><strong>作者:<a href="https://book.douban.com/search/岸见一郎">岸见一郎</a> / <a href="https://book.douban.com/search/古贺史健">古贺史健</a><br/>     「被讨厌的勇气」并不是要去吸引被讨厌的负向能量，而是，如果这是我生命想绽放出最美的光彩，那么，即使有被讨厌的可能，我都要用自己的双手双脚往那里走去。」<br/>     「因为拥有了被讨厌的勇气，于是有了真正幸福的可能。」</strong></td></tr><tr><td style="text-align:center"><img src="https://i.328888.xyz/2023/03/17/LAayv.jpeg" alt="德米安" border="0" style="zoom: 20%;" /><a href="https://book.douban.com/subject/35060088/">德米安</a></td><td style="text-align:left"><strong>德米安<br/>作者:<a href="https://book.douban.com/author/4572322">[德] 赫尔曼·黑塞</a><br/>     《德米安》是德国作家赫尔曼·黑塞于1919年创作的中篇小说。读者将伴随少年埃米尔·辛克莱的成长，经历复杂世界的诱惑，品尝孤独、胆怯、彷徨、叛逆，渴望爱情与友谊，陷入对自我与外部世界的怀疑，直到遇见同龄人德米安，在他的影响下，一步步寻得答案，走向成熟。</strong></td></tr></tbody></table></div><p>「Gnothi Seauton」 “认识你自己”</p><p>这句刻于希腊古城特尔斐的阿波罗神殿之上的金色铭文，其影响之深，以至于被认为点燃了希腊文明火花的一句话。</p><p>无论哪个时代，认识你自己，这是人类亘古不变的主题。在心理学、科学、哲学、宗教等，都有触及人心灵的根本，提供了不同答案供人选择。</p><h3 id="荣格·梦·曼达拉"><a href="#荣格·梦·曼达拉" class="headerlink" title="荣格·梦·曼达拉"></a>荣格·梦·曼达拉</h3><p>在人类早期文化特别是东方古代文化中，存在着一个十分普遍的文化现象，学者们称之为“曼达拉”（Mandala）现象。</p><p>所谓“曼达拉”， 也叫“曼陀罗”，是指在人类文化史上和人们大脑记忆体内普遍存在着的一种图形。这种图形的外围或是一圆形圈，或是一方形圈；在其中央部分，或是对称的“十”字形，或是对称的“米”字形。</p><p>来自瑞士的现代心理学大师荣格，同时也是人格分析心理学派的创立者。在他的自传《回忆·梦·思考》中，他梦见自己出现在英国的菲利普，在某个雨夜与一群瑞士的朋友走在当地的街道上，不久他们遇到了一个形状如同车轮的十字路口。好几条街道从这个车轮辐射出去，而交叉路口的中心则是一个广场。广场的中央是一个圆形的水池，水池的中央是一个小岛。虽然四周很黑暗，但中心的岛却显得十分明亮，岛上长了一株开满红色鲜花的木兰树。他的同伴们看不到那棵树，而荣格却被它的美丽所征服。</p><p>这个梦给了荣格很大的启迪。他立刻领悟到了，这个梦向他揭示的是心灵自我的本质——城市的中心小岛，是从任何一个角落出发都可以到达的、共同的地方，是向所有人开放的，也就是我们的心灵汇聚之所；城市的各个城区自有其中心，那是我们各自生活的地方，就好像一个个分立的“自己”。正如每个人从各自的立足点出发，都能寻找到那最终的源泉，但视角和感觉都是独特的，所以别人才会看不见你所看见的。</p><p>于是，荣格根据这场梦境绘制出一副曼陀罗作品《永恒之窗》，并且把曼陀罗图形看作是人心性的象征。</p><h3 id="人的心性"><a href="#人的心性" class="headerlink" title="人的心性"></a>人的心性</h3><p>心性是人的本质，是整合的、超越的。</p><p>整合，就是说人的心性是一个有机的整体，如同我们会“整合”地观望一台钟表而不是只看见一堆齿轮和发条。</p><p>超越，是说心性不是我们凭借思维推理、科学实验就可以完全了解的，它有着神秘的部分。就像整个城市一样，心性也是一个一切俱足的系统，而有意识的自我（Ego）只是曼达拉城的一个街区。也就是说，这种“有”意识的自我，并不是心性的全部，而是还有意识不到、可能更大的部分，这部分就是荣格认为的“无”意识。</p><h3 id="心灵的意识和无意识"><a href="#心灵的意识和无意识" class="headerlink" title="心灵的意识和无意识"></a>心灵的意识和无意识</h3><p>荣格主张把人格分为意识、个人无意识和集体无意识三层。他提出，在神秘的“无意识”当中，有一个殊途同归的部分——集体无意识，它跨越了种族和文化界限，包含着人类所有文化的积淀。</p><p>心灵的意识和无意识，在人出生后就分离了，分离出来的这一部分是具体的、个性鲜明的意识，所有的情绪、知觉、感觉和欲望等都发生在这里：无意识则是超越个体的部分，当心念集中于最深层的光芒，会让自己从俗世的限制和纠缠中解脱出来，能够从更高层次俯视。</p><h3 id="体、魂、灵"><a href="#体、魂、灵" class="headerlink" title="体、魂、灵"></a>体、魂、灵</h3><p>人除了有“体”之外，还有“魂”（Soul）和“灵”（Spirit）——如果把躯体比作海水，那么魂就是海水的风浪，是心思、情感、欲念的所在；而灵则是从高空俯瞰全局的那部分心性。</p><p>打个比方说，人生浮沉就像汪洋上的一叶扁舟，时而风吹浪打，时而阳光普照，我们艰难而执著地努力把握着方向，乘着适时的风飘荡到下一个浪尖，抑或在迂回的波谷里持守着对明天的期盼。其实我们的世界就是这样一个充满着纷乱和压力的环境，顾目四盼，无边的苦海不禁让人心生茫然无助的感觉。</p><p>可是，如果我们能够上升到一个高度，从那里，上可以仰望广袤的宇宙，下可以俯视这一片浩瀚，那么，任怎样的风浪都影响不到那个层次，而心灵将在静谧而恒久中体验到与万有的同一。就好像从曼茶罗城的不同角落，来到共同的金花之池，于是豁然开朗。这种<strong>个人精神升华的过程</strong>，荣格称为<strong>自性化</strong>（Individualization）。</p><p>「自我」是意识的中心，「自性」则是整个人格的中心，「自性化」就是寻找真我。人生有物质的部分和心灵的部分，我们都囿于物质的现实，而心灵则寻求满足、寻求自由，但是多少物质所得都无法满足人的最高愿望，物质极大丰富并不能取代心灵的空虚和负担，我们在为生活而劳苦愁烦的时候，为着人生到底有什么意义而迷茫，正如在一望无际的荒漠中寻找心中的甘泉。</p><p>循着死亡之巷的道路，就是代表一种舍弃的态度，舍弃心为物役的生活方式，释放出充满创造力的心灵的本色。于是人就实现了超越，这种超越的极致是体验到了一种境界，就是神秘的境界。</p><h3 id="本我、自我、超我"><a href="#本我、自我、超我" class="headerlink" title="本我、自我、超我"></a>本我、自我、超我</h3><p>在心理学家弗洛伊德提出的人格三我结构中，人的意识被分为三部分，即本我(id)，自我(ego)，超我(superego)，这三部分构成了人的完整的人格。人的一切心理活动都可以从他们之间的联系中得到合理的解释。</p><p>本我(id)，就是本能的我，完全处于潜意识之中。本我是一个混饨的世界,它容纳一团杂乱无章、很不稳定的、本能性的被压抑的欲望，隐匿着各种为现代人类社会伦理道德和法律规范所不容的、未开发的本能冲动。本我遵循“快乐原则“，是避免痛苦的，是无意识、无计划的。它完全不懂什么是价值，什么是善恶和什么是道德，只知道为了满足自己的需要不惜付出一切代价。所以”本我“应该是三个我中最接近真实的那个我，比如，人生而喜欢享乐。</p><p>自我(ego)是面对现实的我，它是通过后天的学习和环境的接触发展起来的，是意识结构的部分，自我是本我和外界环境的调节者，它奉行现实原则，它既要满足本我的需要，又要制止违反社会规范、道德准则和法律的行为。</p><p>超我(superego)其实是“理智我”，是我们的理智，里面包含了大量的外界的“应该”，我们不仅通过理智进行复杂的逻辑判断，也通过理智来进行外界信息的处理，但很多时候，我们宁愿相信外界错误的声音，而忽视了内心的渴望，那么带给自己的必然是对自我的不接纳，对自我的否定，对自我的不相信，对“我还不够好”的认同。</p><p>自我是永久存在的，而超我和本我又几乎是永久对立的，为了协调本我和超我之间的矛盾，自我需要进行调节。若个人承受的来自本我、超我和外界压力过大而产生焦虑时，自我就会帮助启动防御机制。防御机制有：压抑、否认、退行、抵消、投射、升华等等。</p><p>简单来说，本我是人的本能，超我是我们的理想化目标，自我则是二者冲突时的调节者。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;div class=&quot;table-container&quot;&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&quot;text-align:center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i.328888.xyz/2023/03/19/MBtGd.jpeg&quot; alt=&quot;</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>馆藏目录</title>
    <link href="http://example.com/posts/f8cb0423.html"/>
    <id>http://example.com/posts/f8cb0423.html</id>
    <published>2022-10-30T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-28T12:32:04.487Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="table-container"><table><thead><tr><th style="text-align:center"><a href="https://arrietty-fly.github.io/魔女与龙之血">魔女与龙之血</a></th><th></th></tr></thead><tbody><tr><td style="text-align:center"></td></tr></tbody></table></div>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;div class=&quot;table-container&quot;&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&quot;text-align:center&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://arrietty-fly.github.io/魔女与龙之血&quot;&gt;魔女与龙之血&lt;/a&gt;&lt;</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
